我覺得和理非同勇武有合作空間，一齊坐地鐵，但唔係之前嘅做法

【真心寫左一日，希望大家可以討論】

聽日5點死線前如果老母仲唔回應四大訴求，我哋要行動升級， 但咩為之升級？如果勇武係要加強武力去衝，咁和理非呢？

（極長文：如果想即刻睇做法可以掃落去 ********** 之後）

給和理非：

不合作運動，點解搞極都搞唔起？

1. 三罷 = 門檻高，驚秋後算帳、冇咗份工
2. 坐滿地鐵
- 唔想自己人阻自己人（阻住支援勇武行動同運物資）
- 唔想失民意（成本由打工仔/大叔/阿姨承擔）
3. 其他 = 太細型（e.g. 金融戰起碼要提走幾千億港紙先郁到個系統；得幾條友罷交稅會拿屎上身；airdrop最正嘅圖都唔能夠即時改變到啲乜）
4. 太慢（e.g. 同建制打輿論、選舉戰係慢戰，被控嘅義士就會成為今次運動嘅犧牲品；外國制裁香港，影響香港特別地位，係有啲用，但等得嚟都蚊瞓，《美港關係法》啱啱先提出議案，仲要通過眾議院，再通過國會，再由侵侵簽訂先會生效）

給勇武士：
612後可見，勇武衝衝子唔係唔work，但喺最理想嘅情況之下（612有幾萬人到場，616二百萬人聲討，仲要加上大環境既台灣大選同貿易戰），成果仍然有限，林鄭仲當我地冇到。
你再塞一次立法會，最多阻多次開會，但佢點都有復會嘅一日；佔領多次，又變雨傘，俾佢拖到收皮。
真係暴動（但見我哋摩西過紅海咁讓路就知冇可能，我哋大多數都係和理非，蟻都唔捨得踩死）

其實除左一直咁遊行同衝之外，有冇第三種可能性可以集大成？

我知而家共識係「兄弟（姐妹）爬山，各自努力」，但有冇可能兩邊一齊去做唔送人頭又揸到政府春袋嘅嘢？

【拋磚引玉時候】

核彈級升級，和理勇武一齊坐斷地鐵（完整論述同行動計劃）直至核心訴求達成
【明白大家四個訴求「一個都不能少」，但為取得實際成果，要揀一個核心訴求：撤銷暴動罪／撤回條例】（如果係前者，一定要完全撤消控告暴動，一個都不能少，否則其他人企喺橋度打吓氣都可以告暴動）

講明講明講明：如果勇武要衝，我地唔會同一時間坐港鐵，要做乜都一齊做。佢地衝我地支援，我哋不合作佢哋一齊不合作。

而家唔再係玩，和理非別無選擇（詳見「給和理非：」，我地冇可能剩係唱聖詩同運送物資俾嗰幾百個會疲憊嘅勇武士，一定要有所行動表明我哋唔會放棄我哋嘅目標。

要繼續講地鐵因為：
1. 癱瘓香港中心（近乎兩三成香港人返工會搭地鐵，咁多人返唔到工，整停成個城市運作，秒秒鐘都係錢 + man power 損失），其實目的同當初佔中相若，但係佔領街道是違法的，但坐地鐵同等車是合法的。不同是前者警察大條道理拉你，後者唔可以。
2. 唔講民意住，繁忙時段，地鐵一條線每個鐘可載75,000人，如果塞爆架列車，月台都塞埋，咁一次塞既係兩條線，所以一個鐘就會塞15萬人！如果一日嘅行動反應OK，都夠港鐵淆底，同政府反映，唔好當我哋不合作冇到。如果呢個行動夠威脅性，就唔需要日日做，咁民意反彈都冇咁大。
3. 坐地鐵和在月台等車完全合法，仲要有冷氣嘆，又可以airdrop吓警察暴力片俾周圍朋友睇。

係，其實地鐵已經有人試過，但就係唔夠多人。咁點解唔夠人？

塞地鐵俾人屌嘅位係：
1. 阻住運人、運物資去金鐘 （=所以勇武去衝去圍，我哋唔搞）
2. 好似玩膠咁（如：塞腳落門隙） 阻住返工市民，失民意 （=所以一定要清晰可見點解我哋要咁做，唔係玩，參與嘅人亦要付出一啲代價）
3. 太少人就冇撚用（=所以一定要一齊做）

咁點解我仲會覺得呢嗰行動有佢嘅戰略優勢？
1. 警察冇咁易清場（室內半私人地方對佢地冇優勢，出催淚彈 = 明顯謀殺；塞滿晒人時，揮警棍都分分鐘自我襲警；逐個抬都要幾粒鐘）
2. 冇犯法（搭地鐵啫，我鐘意遊車河都唔得？）

塞地鐵結局：
- 警方清場，阻地鐵運作三五粒鐘 - 任務成功
- 地鐵封站／唔停站，要返工嘅人塞返上路面 - 任務成功
- 普通人唔搭地鐵，上晒街等巴士的士，癱瘓街道 - 任務成功

***************
點做（兩個方案，等大家諗下邊個好啲）

集中港島線。因為中心商業區主要係財團，就算對打工仔影響一樣，起碼受影響嘅商家承受力較強，一次過經濟損失亦較大，坐鐵嘅成本收益比例會好啲。

坐滿列車
1. 早啲出門口，早上八點開始一齊上車，直至九點為止，坐爆每一班車
2. 唔落車，保證沿途冇人上到車
3. 非曲線，堅持唔犯法、唔玩膠。我哋唔擋門，唔倒油，唔撳緊急掣，唔叉腳落門隙，唔扔嘢落路軌，齋坐，只靠人數取勝。就算真係最後畀人拉，估計對方最多最多告我哋遊蕩（入罪機率應該不高）。

益處：可以對整條地鐵線有效
弊處：需要的人很多，可能要上幾萬人，但不是不可能。
P.S. 唔使去圍去衝嘅日子，可以慳返人手（衝衝子、聲援的和理非）直接坐地鐵，如果有612嗰幾萬人，絕對夠坐滿一整條荃灣線！

站滿月台
1. 大家係金鐘月台等車，等到部合眼緣既先上，令地鐵唔可以全速上落客>>一班延誤，後面班班都延誤

益處：塞金鐘月台的話只需要一萬人就可以減慢平日行車速度。
弊處：只對一或兩個站有效，不能癱瘓整條地鐵線

裝束
a. 戴白絲帶，知道有自己友，畀公眾知道呢個係一個社會訴求活動，希望不以諒解。
b. 用白絲帶綁住雙手，唔好玩手機（象徵被捕人士&悼念義士；要抗爭者都付出多少少代價，睇落認真先唔會俾人覺得你玩膠，參見反高鐵苦行）

文宣
一定一定要表達對一般市民的歉意（參見《抗爭者致香港市民道歉聲明》）
要提我哋嘅第一次傷害性冇咁大的塞地鐵行動，如果政府都唔回應，我哋再升級，民意先會企我哋呢邊。

升級嘅空間：
第一次行動，可以考慮星期六上午，影響會限於返6日嘅打工仔，要再威嚇升級時，就target平日。如果星期六嘅效果好，政府嘅壓力會較大。

最後最後，如果第一日技術上成功，但民意反彈，之後好可能會進退失據。如果真係唔work，就當為未來嘅不合作運動教育上左一課。

21號勇武繼續衝，圍財委，我哋就唔做不合作運動住，因為我哋要聲援佢哋。如果星期六做，勇武和理一齊做，呢個可唔可行呢？

暫時建議計畫：
星期六 6.22
0800-1000
金鐘 < > 尖沙嘴，不斷遊 （多人的話，就可以遊多幾個站）

靠大家一齊集思廣益！！

有point 我推

pish! 真係寫左成日架請大家幫手廣傳

呢個策略人數係關鍵
一定要推到去熱門最頂

同意星期六試下水溫先

人多事成 零風險

好 想join

同意，到時見

推

仲係樹undermine 勇武/前線，咁你慢慢繼續理論救港吧仲撚出去真係戇尻尻

我join

有得諗
推推佢先

推推佢先

真係唔係，所以先話前線出動果日唔攪，大家支持，係前線唔攪先攪

呢個算係到目前為止睇到最具體嘅行動post,輕輕一推

大家諗諗佢推推佢

有得諗 推

非分化

唔拉緊急，唔阻關門，幾萬人唔夠做

例子：616，二百萬人，佢開多幾班車都運到人

因為啲人會走會流動？

pish

如果全部企哂起度唔落車呢？

推，做實事post

Pushhhhhh

有得諗 幫推

有啲不切實際

首先要唔係少人無用 而係多人如5000人都無用 一定要有以萬計嘅人同時坐至少幾個鐘先可以
仲要同一條線 亦要成個星期咁做至有少少效

就算你叫到人 未最多叫到二三千人 係總共參與 唔係同一時間有咁嘅人數在場
再者唔係個個認同咁做

唔係反對 但以上係事實

係有得諗

但始終覺得要間歇性阻下車門

616果日起金鐘試過等車就明，雖然架架都爆，但佢一開吉車，已經運到好多人。

所以我覺得有時太逼，d袋阻到關門都唔係壞事。

真心可行

如果坐爆咁多架車係要幾萬人的。係唔易，但又未必冇可能。如果我地有612既7成人可能已經得。

而如果只係企滿月台，幾千人可以企滿一個月台

唔睇好
你要好多好多好多人先做到
其實當日原建議就係坐滿車個玩法
我知實因為唔夠人衰硬
後來發現唔夠人先改我嗰玩法

月台嗰個咪佔領，
實call 警察拉 擾亂公眾秩序
門檻其實唔高
因為cctv又影晒

等車都唔得？ 其實大把人都係入左閘之後落好耐的，例如要係月台等人，會係出入閘口交收，點解等車會係擾亂公眾秩序

[拋磚引玉] 6.21 不合作/超合作行動 癱瘓政府 分化內部

認同要認真，但地鐵真係好難塞。
一係塞閘口有冇得諗，d大陸人成日都係入閘位討論塞住

你阻住後面唔俾上車喎，啲職員同乘客叫你唔撘借開咁點

其實人手一定唔夠
當日都係幾十個人響應

你同時仲要搞幾樣嘢
唔明分幾日集中去搞幾樣嘢有咩問題

和理非表示支持。推！

不過btw啦，咁耐以來，我地未失民心係因為我哋一路剩係搞政府（政總、立法會、特首辦），而家搞埋市民，結果反應係點係好難預料

以前有黑人坐滿巴士做不合作運動。
但佢條惡法本身就係種族隔離，黑人故意去犯條惡法（坐埋巴士白人專區）來帶出惡法嘅不合理性，同時阻礙其法例執行，亦因引起不便引起公眾關注。
不合作運動的目標就在此。只有最後一項是不可取

其實而家每次佔領金鐘都係攪到市民的，69如是，612如是，只不過係民氣夠，同大家已經熟悉了這件事，所以如果真係坐鐵，都係要先做夠民宣

前線出動果日唔攪，搏命賣同劃線割，後面玩膠食花生。

野餐手足睇到自己醒水啦。

有point 望和理非巴絲們可以參考

咁塞金鐘，因為政府首腦喺哂嗰度，大家都叫理解。

要塞地鐵，你要扭橋扭到你嘅不合作（eg塞地鐵）同你要反抗嘅事有關，又說服到人先得

我9up例如：
一至五：返工都係為續命，逃例修訂就大家都冇命
六日：而家你有自由周圍去玩，逃例修訂完連諗野都冇自由啦

當然，仍然好牽強

push

幾work 但一定要夠多人
推推推推推快啲多啲人睇到

依個要好夠人先做到個效果

技術問題一問
假設而家諗住塞中環到灣仔
啲人係咪要咁做

（假設中環上車）

中環上車，往柴灣方向，搭到去灣仔落車
灣仔上車，往堅尼地城，搭到去中環落車
Loop...

咁樣？

我會跟

但幾萬人塞死一架
佢仲有好多架........

而如果分配人手去唔同架
咁就有鬆動俾打工仔走
成效不大

睇黎圍月台好啲？

見樓主咁有心我都打多少少覆你
我覺得淨係坐滿列車絕對有得諗。
先講下上次不合作運動失敗/比人屌嘅原因：
1. 主動玩膠：特登又出又入，比市民印象唔好，民意插水。
2. 影響前線：所以如果要進行一定要冇任何其他抗爭。
3. 號召力不足：參與人數不足，完全冇成效。

而我點解覺得如果淨坐列車係可行：
1. 動用大量潛在人力資源：本身好多人，特別和理非，其實好想喺成個抗爭入面出多啲力，但佢地唔會衝，而且每隔一兩日就要喺戶外抗爭會令大家都好攰。而今次如果集中文宣嘅話可以拉番好多原本嘅同路人一齊參加。而且唔使拋頭露面，佢地只要出嚟坐喺度成日就得，或者同企喺度嘅人轉住坐。講多句，咁樣玩可以利用到我地今次抗爭入面最大優勢，人數。
2. 形象方面可以補救：一來，一早發定道歉聲明。二來，可以comm定dress code，例如黑衫白絲帶等。三來，我地可以包裝今次行動，例如，規定參與行動嘅人都要拎本書到時睇，令成個活動比人個印象唔係一班廢青搞事棍，而係一個具知性嘅社會公民運動，可能仲可以引到國際小小關注。

至於實際成效方面，唔一定要塞哂成條線所有班次先會有用，其實十班車塞到七班已經好夠做。你地諗下平時繁忙時段冇人搞不合作啲列車都咁塞，如果我地自發搞嘅話其實成果可能好驚喜。而且重點係成本唔高，不妨一試，為咗救義士我地係要咩方法都試下！

推，和理飛啱做

非

執行細節上我係認同嘅

但要扶正不合作運動嘅合理性黎講，正名都好重要。
而原則同目標就係之前講過嘅
1.帶出惡法嘅不合理性
2.同時阻礙其惡法執行
3.引起不便引起公眾關注

呢個都係之前雨革我覺得最大的問題之一。
金鐘都算啦，銅記同旺角同真普選有咩關係呢？
阻路同佢唔畀真普選你有咩關係呢？
有人同你講，你阻住人返工，阻人返工同真普選嘅訴求有咩關係呢？

當然，以崇高理想嘅角度你係可以一一反駁，例如長痛短痛呀，暫時係犧牲小我呀咁。
但現實操作黎講，對唔認同你嘅人係冇可能說服佢，亦無法引起被阻的人去思考。
這致命一點，就是雨革同黑人巴士成敗最大的差異。

pushhh

所有乘客進入已付車費區域後，須在合理可行的情況下，盡速登上第一班到站的列車前往目的地，並須在入閘後150分鐘內完成車程，然後通過出閘機離開已付車費區域。在不損害第1.5段的應用下，乘客在沒有合法授權或合理解釋下，未能於150分鐘內離開已付車費區域，可被徵收相等於當時最高額之成人或特惠單程車費(視屬何情況而定)作為附加費。羅湖/落馬洲特惠乘車計劃的優惠並不適用於本部分。

星期五晚出黎塞

祝你地好運，我都好想見證用理論推倒極權既一日

付費區外閘口呢

From wiki: 「地鐵列車共有8個車卡，可載3000名乘客。於繁忙時間，市區線每小時最多可開出34班列車，即每1.75分鐘一班，載客量達85000人次。」

簡單講你要有85000人參與先真正塞得哂成條線

其實上次塞鐵無效都係因為唔夠人
呢種手法對太新穎 好難吸引到好多人參與

Sor手殘unlike左

真係要勁撚多人上同一班車
先可以唔阻門又影響大

係文宣組出動嘅時候

Pish

做實事 推

平日好似好啲 星期六多數人都係去玩 影響唔到啲咩 當然啦 平日動員係難啲

五毛扮勇武點人送頭?
搞地鐵最戇鳩,送羊入虎口
真係一次拉世成班人,有幾多拉幾多
唔落車仲好,飛站班車返車廠,黑警一個一個打冇仇報
封半個鐘頭站.少一兩班車有咩影響先

如果係塞月台呢？人應該需要少好多

平日唔敢動員就算尻數啦，仲抗乜？

你自己望完d timeline agenda 唔覺得戇尻？

一早唔出去幫班義士咪搞成咁囉

巴打你講嘅野我都認同，
但我覺得我地嘅目的唔一定要令民眾意識及反思社會上不合理嘅地方，
特別係今次一連串事件上，其實我覺得大眾都一面倒認為政府好有問題。
我覺得今次目標應該係，癱瘓社會現時最大規模公共交通，打擊政府擁有75%股權嘅企業。
因為我地而家冇其他方法可以訴諸公義，民意咁一面倒但政府都可以咁無恥，唯有進行一啲有實際成效影響到政府，而且可以搏取關注嘅運動。

影響市民多過政府喎個地鐵行動

6.13嗰日試過啦，淨係塞綠線我office啲人已經睇住新聞屌晒鬼

其實除咗甘地個製鹽運動咁九特色之外
其他都主要係罷工咁
塞地鐵個民意反應喺6.13又已經試到係負面
會唔會諗其他會好啲？

613出面民意反應真係麻麻，擾民多過對準政府
而且人數上好難做到樓主想要嘅效果

同議題關係始終唔緊密

例如抗政府重稅嘅不合作運動係拒交稅，咁樣就會易啲成功
不合作運動好難一招打天下

塞月台冇左「我搭緊車」呢個企係度唔郁既合理辨解

因為你冇合理理由唔讓開比人上車
如果塞月台都得 你不如話塞哂全部出入口啦

值得一試,push

啱，好難說服到市民聽 塞地鐵同依家嗰四點訴求嘅直接關係

推，到時見

勇武派人數唔足以坐爆地鐵，你要坐爆地鐵，你搵民陣會比較好。你同民陣傾得掂，我參與。

BTW，港鐵附例：
(1) 任何人在鐵路處所內須遵從本附例及所有告示及指示牌的規定和遵從任何人員的合理指示及要求。

(2) 在不損害第(1)款的原則下，如某人員認為列車已客滿，則如該人員有此指示，任何人不得進入或留在列車內。

人員行使其絕對酌情決定權認為列車或其部分已滿載時，如人員有此指示，任何額外的人不得進入或留在或企圖進入或留在該列車或該部分內。

31. 禁止遊蕩 任何人不得在鐵路處所任何部分遊蕩。

咁犯港鐵附例又唔係乜野既大件事既，不過如果拒絕離開車箱，警察就會到，分分鐘知你示威會派速龍幫手，咁你叫勇武合作？唔通就咁被捕？如果變返衝衝子？會唔會傷及更多無辜？

好奇怪既建議

塞地鐵搞唔到商家佬好似淨係搞到小市民...

贊成 621 一齊勇武 622一齊和理非

我覺得地鐵真係搞得過 不過係要就快d做文宣
登曬報咁先多人知

講得好 利用我地最大既優勢 人數

幾萬人我覺得唔難 做好文宣十萬都可能得
而且地鐵超合作運動和理非容易接受好多

出定個道歉聲明 講明點解我地要咁做
相信起碼果200萬人都會理解

p

放心 搞地鐵一定比人屌到仆街 阻住搵食

知唔知民陣點解唔搞星期六遊行
要搞星期日?
因為大部份人都放假
放假唔洗翻工咪出黎當行下街
你搞著佢地搵食
到時一定叫你地收皮

用下腦啦

Push

加埋每個站車廂內都有幾個人暈，拗柴，站站停多幾分鐘。傷者仲要要求原地治療同休息，同埋拒絕送院，講明信唔過醫管局，一石二鳥。

就算佢派多啲空車，但一架車站站停等如全條路軌同一時間站站停。

玩地鐵=賭民意
好大機會將之前二百萬人出黎一舖清袋
贏左就當然好

抗爭基金果千幾萬幫下雨革魚革義士
同埋訴求加返拯救梁天琦同其他政治犯再考慮出
人血饅頭唔係咁食

同意星期六試水溫同試效果先

一個站停多五分鐘，等同一條線全條線用多五分。
站站有人唔舒服，港島線為例，十幾個站，只要一班車有咁嘅情況，個段時間所有車，都要額用多個幾鐘行車時間。

終於見到具體d既方案

睇落好可行
之前塞唔到都係因為勇武仲圍緊衝緊
不過而家咁多反送中群
ching最好send你個post比啲admin叫佢地幫手叫人
一人多就會好似遊行咁塞幾個鐘都未去到

大致上可行
除咗道歉聲明嗰part
要搞就唔該出一篇真係淨係道歉的聲明

Good idea

上次調景嶺人好少

推推佢

唔夠人就係轉車站不斷上落車

推！

樓主有心

不知所謂

希望成功做到

試得過，推

低風險而有效既不合作運動
香港人加油！

上次卡左隻腳落月店個巴打好似真係整親咁

幫你推

從來只有少數香港人肯衝

但呢類低成本活動就唔同講法

人口係重要，大家唔好睇少自己

不流血，不被捕好方法
鬼叫777完全ignore 200萬人

暫時最可行嘅方案，推你老母上熱門

和理非都岩

最支持既係 621之後622先玩呢個

兩分鐘一班車

一個鐘都有30班車

你可唔可推算要幾多人先成到事先

btw塞海底隧道唔係更理想咩

值得一試，推！

贊成星期六試一試先

拎多兩個gip搭地鐵都可以最近金鐘好多野買

推

以依家個情況 我對政府讓步覺得一啲都唔樂觀
而如果兩次衝（612、621）都唔得嘅話我哋就要轉方法
最後一定係要推向不合作運動

點樣可以喺不合作運動入要將民意，或者話係大眾嘅利益同我哋連埋一齊會係最重要嘅嘢

所以我哋做嗰陣一定要話俾人知只要政府肯回應我哋就走

最後可能發展到一個星期佔四日（四個要求）回應一個少一日咁

喂，等等。

諗落好似唔work，你加唔到太多admin and operational cost比狗鐵，而且我地initiative cost都幾高，仲有我地潛在嘅social cost唔係一封道歉信可以cancel out到。

諗多陣先，唔好亂黎。

要嘅人太多

千其唔好咁做呀，塞左地錢，d人有藉口唔返工，只會更多人去立法會搞亂香港

同意要有其他嘅手法，唔好一味死衝金鐘

以星期六開始幾好
最緊要係要比人知唔係我地想咁做
只係政府迫我地咁做

我都想星期六搭車過海行街

唔知星期六繁忙時間金鐘站有幾多人
但閒日一定多二三百人唔郁會迫死咗個站

我始終覺得塞地鐵會失民意

唯一一個行動post
推

有得諗，要推

一定去！等更多資料

唔夠人不如學蝗去鳩嗚咁樣拎喼拎BB車

簡單一句，will you join?

2. 唔講民意住，繁忙時段，地鐵一條線每個鐘可載75,000人，如果塞爆架列車，月台都塞埋，咁一次塞既係兩條線，所以一個鐘就會塞15萬人！

又唔使坐晒晒成條線，或者成列地鐵嘅（當然做到係好震撼）
如果唔夠人可以專坐某一段又或者某一卡列車
咁樣都可以減少到地鐵嘅運載量

計劃幾好

但可以未必可以622實行 始終形勢要睇今日最後通牒同埋聽日圍會

覺得可以一試
金鐘<==>中環
港島線&荃灣線咁loop會有效率啲？

星期六試有鬼用

又話要阻斷經濟 點解會係禮拜六搞
星期五升級我罷工都黎遊車河

個人覺得平日好d

而家唔係針對港鐵
而係返唔到工對經濟既影響

星期六話之你塞到pk啦，都無影響

對準政府齊齊去搭政府合署既lift

其實只需要塞滿2班車
1. 金鐘往中環
2. 中環往金鐘
呢兩班車塞爆會好大鑊

呢個都ok喎
直接入部門瘋狂詢問申請

等公墓猿遲到

樓主 喺tg開個channal通知啦

老實
有啲難
一嚟冇咁多人會比廢老屌
二嚟港鐵會瘋狂出空車

唔認同用星期六試水溫
你試嘅時候
警方都不斷試點阻止我哋班人
點解要畀預警佢哋？
再者，呢啲唔會成日叫到人參與，
其實聽日係最好時機，
政府唔回應，就立即啟動不合作運動，明正言順！

認同 都算係行動升級嘅一種 亦話到比市民知係班垃圾唔理我地先做

然後分散左金鍾既手足 地鐵唔夠人
然後一齊on99 坐地鐵 地鐵收益靠晒你

咪撚再話搞地鐵啦 塞滿每一班地鐵要幾多人？一架地鐵有幾卡？每卡幾多人？
每分鐘就一班車
你點知佢係咪自己友？係咪途人？

咁搞似鬼 似分化金鐘手足 想少d人

621 金鍾一個都不能少！！

ハハ

建議夠具體

可以一試

一影響市民返工，就會失民意，出多多文宣都幫唔到。之前佔領都影響市民，但路面同地鐵既影響完全係兩個層次。要明白好多市民想撤回，但係唔願意付出或犧牲，唔想付出時間，都唔想自己生活受阻。

香港仍然有好多自私既人 so9sad

真係要好多人先做到
不過我諗做多幾次就會愈嚟愈多人

同意係一定要推向不合作運動，但點解諗黎諗去都係要塞地鐵？

613同樓主新一輪嘅係差別係方法同態度。
因此，613嘅反應係唔好，但都係可以觀望。

但我個人睇法，上次613嘅失敗，唔止係玩膠嘅態度。
上面有巴打提過，呢樣同抗爭議題關連性不大；我都有講，呢樣帶唔出惡法嘅不合理性，唔可以引起公眾思考。

如果要做，最少要搵到個關聯性，以至係類比比喻都好去幫佢正名。
「點解搭唔到地鐵同偷運你上去大陸屈你犯罪係有關系」

雖然係對最大股東政府係有傷害，但如果民意唔支撐嘅話，呢個不合作係做唔長，甚至被老母屈你犯法人地唔撐，連錢都未必捐畀你，點樣民意唔使理呀？

畀呢場運動阻到嘅人，有幾種
1. 一班做緊嘅人同支持/不抗拒任何形式抗爭嘅人 - ok
2. 未對公民社會有深刻反省，但開始感覺到搞到自己，啱啱醒嘅人 -
呢班可能係
第一次100萬200萬嘅新人
亦可能係未出黎但啱啱學識睇報紙，開始諗野嘅人能成為潛在新人嘅人

呢班人嘅想法會比較遊離，未必會支持咁樣
尤其是你交唔出一個原因

3 廢老 - 食屎啦佢地

所以，一係要正名，一係搵另一個不合作方法。
唔係好似雨革咁同街坊互屌，然後慢慢自己都冇癮散就冇意思

連登曾經有位巴打講過，捉棋係一個鬥少犯錯嘅遊戲。
而家呢一步可能係最大嘅妙著，亦可能係最大嘅失誤。
如果做我都會支持，甚至發夢都會去，但希望大家做之前再諗真。

最少暫時未有解釋釋除到我嘅疑問同解答到我嘅問題，而呢條問題到時都肯定有人再問，大家會點答
反對逃犯條例同你阻我搭地鐵返工有咩關係呀？

Push!!!!

少少ideas
1. 出道歉信解釋呢個癱瘓地鐵運動
2. 星期六行動 如果政府唔回應 行動將升級至於平日進行
3. 統一dress code + 標記（eg絲帶）
4. 一人拖一個喼 盡量佔多啲位置
5. 人手一本書 慢慢睇唔洗落車
6. 入閘後150分鐘內要出閘 唔係要俾額外車錢（建議7:30-9:30am進行）

請文宣幫手 召集多啲人
港鐵一班車可以載4-5000人 我地帶喼就等於空間x2
塞地鐵唔需要塞全列 只塞頭/尾四卡都可以有效果
另外我地可以一啲人塞月台 慢慢上車 主要塞電梯口附近 （但咁就要分散人手去沿線既車站）

支持

遊行同逃犯條例有咩關係

除左3 其他都贊成
唔明點解只係搭下車都要dress code?

當呢個變成主流民意既抗爭方式係唔錯既，問題係而家未推上主流，今日就死線，點搞?

唔錯 加上星期六又放假push

真

On9. 開多幾多班就運走晒想返工嘅人啦

覺得幾好！支持！

地鐵表示多謝曬 又比錢我袋

Somehow同意
我都認同塞地鐵唔應該係第一個搞不合作運動嘅地方
但長遠嚟計會係運動升級嘅一步

點解有巴打會提議/和議地鐵原因其實都明顯嘅
如果真係有直接關係嘅係立法會
但衝又衝過圍又圍過，最後咩都未有
不合作運動/三罷其實點都會影響群眾
無論去邊到做都一定會有人問關佢哋咩事
而我哋係想透過呢樣嘢令群眾一齊施力去政府到
所以一定要強調政府回應要求我哋就會走

依家應該集思廣益嘅係第一步不合作運動嘅地方可以接受係邊到
1. 影響到政府
2.唔好太失民意/要令民意都明白我哋嘅行動係針對政府
2再進一步係令民眾利益同我哋目的一致

其實我有諗過遊擊阻政府運作
一日一個部門咁
但咁就未必會夠力

但一日未搵到一個好啲嘅答案，一日我都會支持地鐵

真係要推

按章番工，搭個早鐵！

呢個可以

不合作運動的目標應該係政府 或 小數中高產市民

塞地鐵會影響太多普通平民(就算中環金鐘都係咁話)

有無d方法可以阻到政府
又阻到中高產市民？
9up塞銀行之類？

點解一定係中高產
1. 受影響人數少
2. 佢地普遍印象受教育，
而且要保持支持社會進步的形象

點解唔去塞各區狗署？真心問

聽日見

賣港賊問責下台！！！

咁多人都話唔得,連登仔係都要死撐,
搞到轉頭200萬轉軑支持送連登仔中
你係咪林鄭個私生子?

個D小學雞好少氣,駁唔到俾負皮

先利申
唔係唔同意大家表達訴求
但真心問可唔可以唔好用呢啲咁嘅方法
就算係都星期日紅日假期嗰啲日子先搞吖
唔好影響到廣大市民得唔得?

講真，做打工仔嘅一般都只希望能夠準時上下班啫
須知道香港地好多工返工都要打卡，唔俾遲到早退
咩理由都好總之一遲嗰個月勤工就冇咗
衰啲嘅甚至要俾老細炳俾公司扣糧收warning
大家都係想安安樂樂揾餐晏仔養活一家大細啫
唔好搞到啲無辜嘅打工仔啦好唔好

仲有，好多公公婆婆或者長期病患者平時都要靠搭港鐵去醫院或者診所睇醫生覆診
咁樣俾大家阻一阻遲咗miss咗個appointment可能又要排過期，你知有時尤其公立/專科嗰啲啲期唔係話有就有㗎嘛，一排又可能個幾兩個月後甚至更耐，人哋好多都已經不良於行，又要佢哋出嚟來回頻撲多次，好冇陰功啫，況且睇醫生呢家嘢可大可少，有乜意外大家都唔想啦
你抗爭還抗爭，唔好要佢哋辛苦吖

呢啲咁嘅要求都好卑微啫，係咪?
所以各位大佬真係麻煩高抬貴手得唔得?
表達訴求都有好多和平理性啲，又唔影響到其他人嘅方式嘅啫
雖然都知大家係想make noise，想多啲人知
但如果個方法係搞到人哋，做成社會不便嘅話，市民大眾又點會支持呢

再利申
非五毛
亦唔係想要challenge大家
純粹理性討論
同埋只係想表達吓作為香港其中一個小市民嘅睇法

同意可以試下水溫先

聽朝七點，政總集合。

621敗象已呈，已經唔係傾策略既時候

怪唔得知朱生同鄺生唔上生搞
出事唔好怪人割席

好想join 但點谷到成幾萬人參與?

裝束
a. 戴白絲帶，知道有自己友，畀公眾知道呢個係一個社會訴求活動，希望不以諒解。
b. 用白絲帶綁住雙手，唔好玩手機（象徵被捕人士&悼念義士；要抗爭者都付出多少少代價，睇落認真先唔會俾人覺得你玩膠，參見反高鐵苦行）

b 係自我矮化，要悼念普通戴白絲帶已經係，我地唔係暴徒點解要被拉？

最緊要人多

一定要夠多人

阻地鐵開車盞令其他市民反感，不如痴實晒個sensor等閘門長開，比香港人免費搭車贏民心仲好

其實好多人話唔好搞到一般市民
但係如果淨係搞政府有咩方法逼到佢回應我地？
又圍立會？
依家佢唔回應我地 咪將運動擴大出去
當一般市民都受影響 政府就唔可以長時間唔理我地
逼佢出嚟回應我地
就係要有影響先做 冇影響做嚟做咩？

有point嘅
但地鐵一樣可以節流
佢唔開閘放人你總唔會衝閘

香港人最犀利嘅係咩？
就係放棄生活
返唔到屋企？唔返囉繼續ot
又或者用一個極慢嘅方法去一個目的地
隧道口落車行路過紅隧一定得

一定要早 d 大規模預告比市民知當日會有行動， 多謝巴打！

推一下

up

最終目的係要阻住政權運作
但又唔想阻市民/甚至令市民更方便去爭取民意
而一般人只係接觸返大眾層面既野
難度好高

我反而幾buy輪流阻礙政府部門運作（除左人命相關如救護消防）

其實咁做同心前冇乜分別 都會失民心
同埋分分鐘幾百萬上落嗰啲都自己揸車啦

g持 有冇group!!???!?!?

高成效低風險

[621]人數與行動的關係

唔推唔係人

有道理，應該可行，問題係點令大家都自發聚埋一齊去搭，如果有一個人開始做，相信大家都肯跟，推！

番工前早兩個鐘出黎參與
g持
push

人數先係關鍵

毋忘第一守則
兄弟爬山 各有各做
不指責 不分化 不阻礙 不內鬥 不割蓆

所有行動皆有
「612 警方瞄頭開槍 中信圍困示威者」
「616 200萬人完美和平示威上街仍不撒回」
唔好唔記得乜野都冇改變過
同6月9日 100萬人上街前一樣
香洗人好醒，唔會比政府當愚民又呃又氹

發夢諗起如果每人一個80L行山背囊/喼/單車/BB車//輪椅
咁min.人數應該可以減半?

已廣傳 會叫埋朋友一齊！希望再多d資料

6月21日行動大整合

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

求解
星期六唔洗返工
咁做有用咩？

推 覺得呢個真係行得通

我建議唔帶白絲帶，因為咁樣就有理由俾人話集會

警告你地班撚樣, 咪攪到777落台

有個豬敵人, 好過有個神隊友

雖然work 但係唔該6月21號出咗嚟幫手先

ON9

PISH

上次都有人推塞地鐵 但完全唔夠人
一定要人全盤計劃同一定人數
大家要有uniform 知大家係自己友
要向公眾公怖
有20000人應該做到塞到一班已經成功
塞到兩班就大成功了

有point 希望二百萬人有十分之一會響應

大家一齊著黑衫應該可行

不合作運動就係要阻人
影響社會運作
而家有人反對嘅原因就係阻到人
咁不如唔好搞不合作運動
阻唔到人點不合作法？

616叫散水、621叫唔好衝、叫爭取民意 請自己起底

莊

應該預先聲明
但唔使講行動細節
繁忙時間慢駛響安
星期日去各區大型商場涼冷氣
地鐵阻人係告得嘅 眾志嗰七條友跪係到都出咗可能檢控佢哋
但係夠多人 淨係繁忙時間 入完企係門口
其他人入唔到就無辦法
銀行辦事如果係特別多人要排長龍 都係正常

G持

毋忘第一守則
兄弟爬山 各有各做
不指責 不分化 不阻礙 不內鬥 不割蓆

所有行動皆有
「612 警方瞄頭開槍 中信圍困示威者」
「616 200萬人完美和平示威上街仍不撒回」做基礎支持
唔好唔記得乜野都冇改變過
同6月9日 100萬人上街前一樣

所以總之621出左先
香港人好醒，唔會比政府當愚民又呃又氹
亦唔會再比你政府用最鐘意嘅冷處理
拖到消耗民意
更加唔會比分化撚打散

其實星期一至五先有用
不過都好 最鐘意地鐵

無論你係勇武定和理非
兄弟爬山 聽日 621 你點都要出嚟
撤回！救人！清算黑警！

你可唔可以開個tg, 等大家一齊加入，最少知道最新狀況

要召集數萬人，要生果報吹雞先得。

1

求tg group 求發到夢

聽日衝定唔衝，大家都係戰友，記住不割蓆不篤灰不分化。
小小建議，大家做文宣就係想抓住民意。所以聽日衝，都要有理有據先衝，最好唔好主動使用暴力。
我自己認為聽日集合後，拉隊去警總集會，播放濫權影片，聚焦民意一齊去追究黑警責任！

既然有白絲帶辨認，可唔可以621朝早做？自己人要送人送物資咪比佢地入囉

塞月台最好 無時間限制 遲黎早走都可以 塞爆一個站既月台之後即刻可以號召去下個月台 塞到佢仆街

塞爆每架車太難 塞爆一架車同一條線仲有幾十架 同埋你一miss左個班車你就好難參與 續戰力好弱

同意星期六試行

我試下疏理下so far大家既想法先～

1. 塞地鐵同爭取訴求（反逃犯條例、撤銷所有控罪）有咩直接關係? 冇直接搞到政府？

- 直接搞到政府，佢反而唔驚
圍立法會，係阻到開會，但佢會復會；圍政總、特首辦，對方就日日開記招耍鳩我地。明顯政府唔受民意約束，某程度上亦證明直接搞政府佢地都唔驚。所以可能將不合作目擴大到市面更有效。（當然要記得政府擁有地鐵70%同埋地鐵係城市命脈）

- 對準目標=對方出師有名去清場
阻住政總，特登阻公務員返工，癱瘓政府運作，警察就大條道理驅散你，告公眾妨擾；地鐵的話，如果架列車爆晒，我哋企喺月台，人多自然會迫住晒，可罪之有？

2. 失大眾民意
不合作的核心
無可避免，因為所有不合作運動嘅必然後果就係製造騷擾。嗰核心目標係製造足夠社會不便，迫使社會同政府正視同回應訴求。佔領金鐘其實本身都係同一個原理。

民意反彈因為未習慣
而家其實每次609、612、616都會自動變成佔領，其實都係唔合法，亦會阻街、阻市民大眾、阻公公婆婆搭巴士睇症，但大家好似已經習慣左抗爭就係會變阻街（特別係金鐘、港島）。所以阻到大眾既野大家一直做梗。我重覆，其實係一。直。做。梗。只不過係大家已經習慣左佔領地面呢回事，但仍然未好想像到佔領地底會係點而已。

亦即係呢個活動需要既係更多文宣、marketing工作，而唔係唔攪。即使今次搞唔成，都要盡快推到佢變主流抗爭方式，等大眾快啲習慣，先有可能儲夠民氣揸政府春袋。

佔領地面其實都阻消防、救護、運輸（柴米油鹽），而地鐵只係運人，相對反而可能可以narrow down到去只阻上班的人，而不會阻急症同消防。雨傘唔係冇阻市民，但前有戴耀廷舖排足一年，後有大家自發打文宣戰，市民都會體諒少少（當然唔係完全冇民怨）。塞地鐵同雨傘嘅分別其實只係地面同地底、大眾習唔習慣嘅分別。

3. 難料其他運動者民意（如勇武、和理非）
勇武：621你地去圍去衝，我地唔做，要支援你地；而你地唔使圍&衝時，落黎一齊塞，其實都冇壞處，代價唔會大過你上地面食彈&被屈暴動，亦冇被篤灰的可能。

和理非：我哋呢個行動唔玩膠唔犯法，極度認真，大眾民意係點，就睇我哋有幾認真、謹慎，落區文宣幾叻。如果你唔滿足於遊行、唱聖詩、磅水送物資俾義士，呢個係好好嘅貢獻&迫政府回應嘅機會。

重點重點重點 係我地要keep住道氣，等政府記得同響應我地嘅訴求。

4. 有以萬計嘅人同時坐至少幾個鐘先可以
呢個係真。係真係可能需要咁多人。但需要幾多人亦好睇個行動係點：

(i) 如果坐地鐵既話，peak hour就真係要萬計既人先可以坐滿咁多班車，但萬計既人是不是不可能動員呢？大家只要想像下，如果612既所有人唔係去圍政總，而去哂遊車河，效果會係點？

(ii) 如果只係一齊等車，人數只要數千月台已會滿滿。

而兩個做法，只要參加既人同時帶個結他出來玩下，拎個gip出來裝下行李，所需既參加人數會少很多，什至一半。

5. 塞月台相當佔領會犯法
重申，如果月台本身真係多人，企月台等人等車本身冇可能會犯法。當然如果本身個月台冇人，而你係都要企係閘門口阻住人出入，咁就會犯法啦，而呢D犯法既野我呢D良民係一定唔會做的。而再就算，如果大家如果被人趕，就繼續排隊上車。我地真係有畀錢買飛架！

6. 要長期做，塞死一條線，一個禮拜塞4日先有少少效(而家的建議方案未夠威脅性) ，但運動愈成功，民意愈反彈

其實或者可以考慮打游擊，唔係可以日日做，因為警察可能會有你冇你就算合法坐車等車都照有行動。咁到時我地就要真係be water, 一呼百應，等佢估我地唔到。

7. 唔要dresscode引人（警察、港鐵職員）注意

我地就係要引人（大眾）注意
明白會憂慮引人黎清場，但其實我地等車、搭車真係唔犯法卦，即使對方注意到都吹我地唔漲。

而且我地就係需要引大眾注意，因為不合作運動就係發出一個political statement，唔可以淨係返工衫，咁同途人冇分別，大眾唔會知我地訴求係乜。

要付出些微代價
而家我地dresscode黑衫白絲帶，用白絲帶好似手扣咁綁住雙手，係因為我地要表達訴求：撤銷所有控罪。

塞地鐵時，我個人就覺得唔好輕輕鬆鬆咁玩手機、碌新聞，而係要自己都付出些少代價。咁樣大眾先知我地唔係鳩流流阻佢返工，而係我地自己都受緊苦。（參見反高鐵苦行、早排眾志跪地show警暴相）

另，大家定可以在坐車或等車時唱聖詩或念經，令呢個活動充滿宗教同靈性。

8. 港鐵會瘋狂出空車？
列車能夠運行嘅線係有限，所以出空車都會有難度，可以參考6.9 同6.16嘅例子，其實一直滿哂，反而可能會開始一直飛站，因為負荷不來。

9. 間中都要擋門，否則唔夠人塞列車／月台？

我地唔違犯地鐵附例，否則都會被趕。如果唔夠人就代表要等待或者離開。呢個行動仍然係一個好新嘅概念所以要有耐性俾佢發酵。

10 點解星期六行動？

星期六既好處係好多人星期六會去玩，我地就係要繼續行動提醒廣大市民，訴求未達成，我地唔會接受。

我地有進階行動，第一次俾政府知道效果，如果冇反應我地就會升級堵塞平日繁忙時間嘅主要線路。咁民意都會見到我地有誠意，冇一開波就核彈級升級，只係政府玩鳩我地。

當然星期六去坐成效未必足夠係事實，所以都要觀察聽日既發展，同埋各位巴絲既睇法。

點解唔係星期五行動：
星期五雖然民憤激昂，但我地唔做因為我地唔會阻礙義士出動同埋後勤支援。

11. 核心訴求
明白大家「四個要求」一個都不能少。但係我尋日又夢到，為左取得實際成果（判斷成唔成功、幾時收），我地係咪要縮窄到一個核心要求。

呢度我嘗試提議呢核心個要求，就係撤銷暴動定義同所有控罪

因為撤回修例同追究警察係要繼續長期作戰，但最容易忘記而不應忘記既係被捕義士。
「兄弟（姊妹）爬山」嘅前提係要保得住堆兄弟姐妹。我地唔想再有任何人入去坐3、5、7年。

最後，其實Facebook已經有個成萬幾人既page都係想做呢件事，仲整左個TG chatbot畀人可以報位置同不記名溝通，大家都可以去呢個page睇下出面大家點睇。如果想用tg chatgroup就用呢個

配合服用
淺 談 顏 色 指 揮 與 組 隊 系 統，又係我隻喪屍GAME

推

pish！

雖然無100%信心，但覺得值得一試

反正都係約七點，一齊坐一陣地鐵再去其他地方都未遲

咁塞法
一個站都要過千人
有冇辦法號召咁多人呢？
我好有保留

搞地鐵係好難搞起
中產
專業人士唔會做呢啲野
得返啲中學雞大學雞做

裝束
a. 戴白絲帶，知道有自己友，畀公眾知道呢個係一個社會訴求活動，希望不以諒解。
b. 用白絲帶綁住雙手，唔好玩手機（象徵被捕人士&悼念義士；要抗爭者都付出多少少代價，睇落認真先唔會俾人覺得你玩膠，參見反高鐵苦行）

我覺得裝束都算係一個重點
上一次故意阻止港鐵閂門所以比好多人覺得啲人係貪玩玩膠
如果大家可以著黑衫白絲帶既話 效果會好好多
但b.有啲難 但相信做出黎多人做效果會好大

Like下個page ，反送中係長期作戰，三罷，不合作運動
長期作戰，理性，非暴力！

學生加油

DLLM

會去

揀日唔洗返工的塞地鐵有用咩 多數人五天工作制

的確有得諗.
1. 對參與者的成本要求低, 冇乜風險, BK媽媽推住BB車都可以參加.
2. 行動要事先張揚, 等市民可以有得按各自需要避災, 減低民怨. 大批人改搭巴士返工場面一樣壯觀, 方便媒體做野.
3. 可以以時間長短, 返工及或放工, 日子密度, 調節行動升級降級. 操作容易.
4. 少左人搭地鐵亦令地鐵收入下跌. 話時話, 政府係地鐵大股東, 地鐵係政府隻走狗. 方便水貨客運貨,留難大家帶樂器係一例. 今年遊行人數多,佢(同警方一樣)冇得唔配合實際需要. 往年遊行人數唔多時,地鐵配合黑警玩弄人流係常事. 再加上年年加價仲事故多多, 冇人會同情佢.